[Non-ju] 點睇cityu CE/IE/ECE?

我係hd工程系學生，但非電/IT科
我收到cityu細電既offer但諗緊接唔接受
其實我自己都唔係好理解，上網搵左啲資料有幾個問題想問:
1. Cityu細電workload好大而且難讀? 係數多定係點？好多人話讀到defer？
2. 我想做下security/networking野係咪應該去IE?
3. CE同CS其實係咪差唔多 只係hardware/software多少既分別?
4. 依家IT前景其實係咪好差
多謝哂各位ching

得shitty offer?

有其他U offer，問下姐

EE

屌認真答
1.細電就唔係最難既, 相比civil同大電, 不過因為shitty ee入得去得嗰b5 19, 所以啲人咪handle唔到, 最後咪要defer囉, 不過細電不嬲都係出名乞食科黎喎
2,3. 唔清楚, 搵其他巴打答
4. 除咗3大cs之外都只係做IT狗

ee最多數計 concept又抽象
多人defer係因為入去既人得18 19分 但讀既野難先會defer
如果你計數廢 唔鐘意計就唔好讀ee

Security 個類我估係ie
ee應該general 啲 唔太清楚
cs同ce分別 一軟一硬
hku既ce就軟硬都得 ce同ee一樣其實係比叻人讀
普通讀完ee都係做下pccw
讀得好咪入mtr
好勁咪去google個類

回應1，就係因為有班垃圾墊底，所以HD入去好易屈分，有個IVE HD入去科科A+，讀左三年CGPA 4.26拎埋50k HSBC Scholarship

相反你入其他U可能做墊底個個

唔該哂各位師兄先
未來依一兩日好好諗下自己想要啲乜先
其實我yr1 mech，應該諗下博唔博多年拎個好啲既offer

1. Workload細 易讀 數一般多
2. 係 做Tech Risk IT Audit 好似出路好d
3. IE同CS似d 70%software 30%hardware
4. 一般16-18k starting 好少少有20k
利申IE

去三大 應該GPA減番0.2-0.3差唔多 4.26條友真心都算好勁wor

入shitty 悔終生
ust poly 更稱心

Hku cu ust先啱

依家City 冇CE 轉做Computer and Data Engineering(CDE)
會係focus on Data Engineering, Data Mining, 得返一科computer architecture 同embedded system
如果對architecture/embedded system 興趣, 入其他U(UST/HKU) 會比較好

In 完幾時有offer